---
title: '+/- 17, kdo z vás to má?'
date: 2019-10-20T00:00:00.000Z
category: muzi
image: /public/images/zapasy/bystre-morasice.png
h1: Bystré vs Morašice
sestava: >-
  J. Špinar - D. Štancl, M. Ropek (F. Bureš), V. Štancl, V. Tměj - B. Válek (D.
  Ondráček), M. Klement, T. Nádvorník, V. Novák - M. Chmelík, J. Vít (Z. Skala)
zlute: 'J. Vít, M. Ropek, J. Špinar'
scortes: >-
  https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2019/Morašice/3bc3693f-bcba-4b36-85f1-3bf79252789b.html
---
Na šlágr 11. kola okresního přeboru se domácí Bystré vytasilo s nezvykle teplým počasím, tradičně vysokou návštěvou, nemile špatným hřištěm a okázalému, leč tichému odměnění domácího Kučery (asi za nejlepšího střelce minulé sezóny, není nad to si na záda namalovat terč). My jsme si přivezli navrátilce Klementa s V. Štanclem, kteří ze sestavy vytlačili Štěpána, početnou podporu z našich krajin, které patří dík za váženou cestu, i odhodlání vyšperkovat povedený venkovní podzim dalším úspěchem. A začátek nesignalizoval pro naše zelené barvy nic špatného. Válkovi po akci ze strany zmenšil gólman střelecký úhel tak rychle a tak hodně, že už nebylo moc šancí, kudy ho tváří v tvář obhodit. Po následujícím autu se Chmelíkova hlavička snášela pod břevno sice pomalu, ale dost zákeřně na to, aby z toho brankář udělal roh a po jeho nepříliš povedené exekuci našel Válek V. Štancla, který ve výborné pozici uvnitř vápna šetřil při střele na razanci i přesnosti. K zakončení se o chvíli později dostal i druhý stoper Ropek, ale jeho střele zpoza vápna toho chybělo ještě víc. Rychlostní vybavenost domácích je přímo předurčuje k útokům po stranách, ale zásluhou vlastních nepřesných střel nebo našich bloků bylo vytěženým maximem pár rohů. Většina průnikovek středem končila až u Špinara, ale když byla jedna z nich trochu decentnější,  oddychli jsme si, že náš vyběhnuvší gólman vystihl kličku domácího útočníka. Ještě větší úlevou pak bylo, když odražený balón poslal z vápna domácí hráč jen tak mírně do spojnice a sniper Kučera dorážkou na dlouhou špičku překopl zcela prázdnou bránu. Domácí poměrně efektivně eliminovali náš střed a bez potřebné mezihry pro nás byl důležitým hromosvodem na hrotu novopečený trojnásobný otec Chmelík. Ten využil tradičně vysokého sebevědomí domácího stopera a po jeho zaváhání se podél brankové čáry dostával ve vápně do zajímavé pozice. Zatímco jiné teatrální pády zmíněného stopera hlavní rozhodčí "žral", k Chmelíkovu pádu po skluzu zezadu prý dopomoženo nebylo. Upřená penalta zabolela o to víc, když domácí po naší laciné ztrátě na pravé straně rychle a přesně našli v náběhu Peterku, který přehodil Špinara a ve 40. minutě stanovil poločasový výsledek na 1:0.

Srovnáno na odpuštěné penalty bylo chvíli po přestávce, když Ropek skluzem blokoval zpětnou přihrávku z brankové čáry a pomohl si při tom rukou. Vyrovnání účtu je sice hezké, ale potenciální vedení 1:0 nám to nevrátí. Po čtvrt hodince druhé půlky si vystřídavší Skala párkrát narazil a z dálky trefil břevno, o chvíli později pálil v dobré pozici Válek pouze do boční sítě, ale jinak se nám do souvislejšího tlaku se nám nedařilo dostat kvůli našim nepřesnostem i domácímu zdržování a natahování hry bez balónu. Jakkoli je pochopitelné, hold se pak nemůžou divit, když nezakopneme pokaždé, když jejich hráči lehnou, to je podle nových pravidel v gesci rozhodčího. Jak je jednoduché dát gól nám ukázali domácí v 70. minutě. U dlouhého balónu za obranu byl domácí útočník o vlak dřív než Špinar, jeho centr před prázdnou bránu odvrátil Ropek, ale při blokování následující pumelice si buď myslel, že už má patent na hraní rukou ve vápně, nebo ji zkrátka nestihl uhnout, každopádně penaltu nařízenou proti nám Kučera proměnil. I domácí si pamatovali, že dvougólové vedení proti nám v takovém čase nemusí znamenat tři body, ale naše nakládání se šancemi bylo hříšné. Jako když si na Skalův výborný přímák naběhli osamoceně na malé vápno hned tři naši, ale Chmelík obležen spoluhráči hlavičkoval zády k bráně vedle. Nabuzený Skala ještě po burešově kličkování a Novákově centru trkal míč pod víko, ale ztroskotal na gólmanovi, následně posadil roh na hlavu D. Štancla, ale jeho křížný pokus vytáhl strážce domácí svatyně ještě lepším zákrokem. Jestli pak opravdu potřeboval ošetření, kterým účinně otupil naši drtivou desetiminutovku, to už je jedno, ne? Domácím Kučerovi ani Peterkovi se jejich brejky úspěšně zakončit nepodařilo, ale pětiminutové nastavení už si domácí v pohodě rozkouskovali a připsali si nad námi druhé vítězství v sezóně. Na body bylo, ale paradoxně jsme je v Bystrém nechali všechny po jednom z nejlepších výkonů, bývalo to přesně naopak.
